% arara: pdflatex: { synctex: yes }
% arara: makeindex: { style: ctuthesis }
% arara: bibtex

% The class takes all the key=value arguments that \ctusetup does,
% and a couple more: draft and oneside
\documentclass[twoside]{ctuthesis}

\usepackage[table,xcdraw, dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tabularray}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{wrapfig}
%\usepackage[none]{hyphenat}

\ctusetup{
	preprint = \ctuverlog,
	mainlanguage = czech,	%(Pro angličtinu zvolte "english")
	title-czech = {Meteostanice},
	title-english = {Weather station},
	doctype = M,
	specialization = E,		% {S, E, IT}
	author = {Jan Trnka},
	supervisor = {Ing. Petr Augusta, Ph.D.},
	keywords-czech = {meteostanice, meteorologie, počasí, teplota, vlhkost, atmosférický tlak, CO2, mikrokontroler, 3D modelování, elektronický papír, zobrazování dat},
	keywords-english = {weatherstation, meteorology, weather, temperature, humidity, atmospheric pressure, CO2, microcontroller, 3D design, e-paper, data visualization},
	day = 26,
	month = 05,
	year = 2024,
}

%\usepackage[style=ieee,urldate=comp]{biblatex}
\usepackage{url}
\usepackage{csquotes}
%\addbibresource{Thesis-sources_2.bib}

\ctuprocess

%\usepackage{tabularx, array, booktabs}

\addto\ctucaptionsczech{%
	\def\supervisorname{Vedoucí}%
	\def\subfieldofstudyname{Studijní program}%
}

\ctutemplateset{maketitle twocolumn default}{
	\begin{twocolumnfrontmatterpage}
		\ctutemplate{twocolumn.thanks}
		\ctutemplate{twocolumn.declaration}
		\ctutemplate{twocolumn.abstract.in.titlelanguage}
		\ctutemplate{twocolumn.abstract.in.secondlanguage}
		\ctutemplate{twocolumn.tableofcontents}
		\ctutemplate{twocolumn.listoffigures}
	\end{twocolumnfrontmatterpage}
}

% Theorem declarations, this is the reasonable default, anybody can do what they wish.
% If you prefer theorems in italics rather than slanted, use \theoremstyle{plainit}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[chapter]
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Example}
\newtheorem{conjecture}[theorem]{Conjecture}

\theoremstyle{note}
\newtheorem*{remark*}{Remark}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}

\setlength{\parskip}{2ex plus 0.2ex minus 0.2ex}

% Acknowledgements / Podekovani
\begin{thanks}
	Rád bych poděkoval své rodině za morální a finanční podporu. Dále děkuji mému vedoucímu práce Ing. Petru Augustovi, Ph.D. za cenné rady a pomoc kdykoli bylo potřeba. Mé poděkování patří také Filipu Šimurdovi za rady ohledně elektronické části, Adamovi Palečkovi za materiální podporu a Bc. Adamovi Šťastnému za ochotu při vyrábění na frézce.
	\end{thanks}

% Declaration / Prohlaseni
\begin{declaration}
Prohlašuji, že jsem svou maturitní práci vypracoval samostatně a že jsem uvedl veškeré použité informační zdroje (literaturu, projekty, SW, atd.), které jsou uvedené v~seznamu literatury.

\noindent Nemám závažný důvod proti užití tohoto školního díla ve smyslu §\,60 zákona č.~121/2000 Sb., o~právu autorském, o~právech souvisejících s~právem autorským a o~změně některých zákonů (autorský zákon).

\noindent V Praze, březen 2023	

\vskip1cm
\noindent\dotfill
\begin{center}Podpis autora práce\end{center}

\end{declaration}

% Abstract in Czech
\begin{abstract-czech}
Cílem této práce je navrhnout a zkonstruovat meteostanici s venkovní a vnitřní jednotkou, která měří základní meteorologická data a zpracovává je ve vnitřní jednotce. Data se budou zapisovat na microSD a zobrazovat na displeji a webserveru.
\end{abstract-czech}

% Abstract in English
\begin{abstract-english}
The aim of this project is to design and construct a weather station with both outdoor and indoor units, measuring basic meteorological data and processing it within the indoor unit. The data will be recorded on a microSD card and displayed on a screen and web server.
\end{abstract-english}

% Only for testing purposes
\listfiles
\usepackage[pagewise]{lineno}
\usepackage{lipsum,blindtext}
\usepackage{mathrsfs} % provides \mathscr used in the ridiculous examples

\mathcode`\,="013B
\addto\extrasczech{\def\bibname{Zdroje}\let\refname\bibname}

\begin{document}
        \maketitle

%	\chapter*{List of Notation}

        \input{uvod}
        \input{r_meteostanice}
        \input{r_displeje}
        \input{r_mereni teploty}
        \input{LaTeX sablona IB/stanoveni navrhovych parametru}
        \input{LaTeX sablona IB/prakticka cast}
        \input{LaTeX sablona IB/vyhodnoceni}
        \input{LaTeX sablona IB/zaver}

\pagestyle{plain}
	
\begin{thebibliography}{99}
%1
\bibitem{JakVybratCHytrouMeteostanici} Jiří V. Matýsek. {\it Jak vybrat (chytrou) meteostanici?}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://www.alza.cz/jak-vybrat-chytrou-meteostanici} [cit.~2024-02-28].

%2
\bibitem{ChytraPetr} Bc. Petr Chytra. {\it Návrh a realizace mobilní meteostanice}. Diplomová práce. Dostupné z: \url{https://theses.cz/id/sv3z0w/Chytra_Petr_2022_DP.pdf} [cit.~2024-02-28].

%3
\bibitem{Meteostanice} {\it Meteostanice}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://www.alza.cz/meteostanice/18851185.htm} [cit.~2024-02-28].

%4
\bibitem{HyundayWS2303} {\it Meteorologická stanice Hyundai WS 2303}. Internetová stránka. Dostupné z: \url{https://www.hyundai-electronics.cz/products/meteorologicka-stanice-hyundai-ws-2303-cerna-hyuws2303} [cit.~2024-02-28].

%5
\bibitem{WS2303Obrazek} {\it Hyundai WS 2303}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.bscom.cz/meteostanice-hyundai-ws-2303-cerna-hyuws2303_d586073/} [cit.~2024-02-28].

%6
\bibitem{SWS12500WIFI} {\it SWS 12500 WIFI
WIFI PROFESIONÁLNÍ METEOROLOGICKÁ STANICE}. Internetová stránka. Dostupné z: \url{https://www.sencor.cz/profesionalni-meteorologicka-stanice/sws-12500?gclid=Cj0KCQjwhL6pBhDjARIsAGx8D5_3TnIyIIkx4KSE45aMHz_K934oUZaL_29lp6ClvO734jhufebWV7waApUaEALw_wcB} [cit.~2024-02-28].

%7
\bibitem{SWS12500Obrazek} {\it SWS 12500 WIFI}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.sencor.cz/Sencor/media/static-media/8c5ee219-66e4-4da8-8fc1-e87f2de5c32d@w800.webp} [cit.~2024-02-28].

%8
\bibitem{DisplejToply} Jan Šimečík. {\it Displej: Jak vlastně funguje a jaké jsou jeho typy a parametry?}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://toply.cz/pojmy/displej/} [cit.~2024-02-28].

%9
\bibitem{ElektromechanickeDispleje} {\it Elektromechanické displeje}. Internetový článek. Dostupné z: \url{http://www.plc-automatizace.cz/knihovna/hmi/technologie/mechanicke.htm} [cit.~2024-02-28].

%10
\bibitem{ZobrazovaciJednotky} {\it Zobrazovací jednotky}. Internetový článek. Dostupné z: \url{http://old.spsemoh.cz/vyuka/zel/zobrazovaci-jednotky.htm} [cit.~2024-02-28].

%11
\bibitem{LCDsegDisplej} {\it Kladný 7 segmentový TN LCD displej}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://sk.enrichlcddisplay.com/lcd/segment-lcd/positive-7-segment-tn-lcd-panel-display.html} [cit.~2024-02-28].

%12
\bibitem{7segmentdisplejPrincipAfunkcia} 
Elektrolab. {\it ROZDELENIE, PRINCÍP A FUNKCIA 7 SEGMENTOVÉHO DISPLEJA}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://www.elektrolab.eu/blog/rozdelenie-princip-a-funkcia-7-segmentoveho-displeja} [cit.~2024-02-28].

%13
\bibitem{MaticovyLEDdisplej} Martin Sejkora. {\it Maticový LED displej}. Středoškolská technika 2016, ČVUT. Dostupné z: \url{http://stretech.fs.cvut.cz/2016/sbornik_2016/a-CD-stretech2016/Pardubice-Sejkora-Maticový%20displej.pdf} [cit.~2024-02-28].

%14
\bibitem{MaticovyDisplej} {\it Maticový displej}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.tetronik.cz/produkty/produkt/6_displeje?parent=1} [cit.~2024-02-28].

%15
\bibitem{DisplejeLCD} {\it Displeje LCD}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://eluc.ikap.cz/verejne/lekce/627} [cit.~2024-02-28].

%16
\bibitem{ZobrazovaciGrafickaZarizeni} Michal Křížek. {\it Zobrazovací grafická zařízení}. Bakalářská práce. Dostupné z: \url{https://theses.cz/id/fegqtw/69380-157735417.pdf} [cit.~2024-02-28].

%17
\bibitem{TFTLCDdisplej} {\it 5" palcový TFT LCD displej 800x480 40pin dotyk}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.briv.cz/p/5128/5-palcovy-tft-lcd-displej-800x480-40pin-dotyk} [cit.~2024-02-28].

%18
\bibitem{OLEDDisplay} {\it EA OLEDL128-6GGA - OLED Display 128 x 64 Žlutý, Display Visions}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.distrelec.cz/cs/oled-display-128-64-zluty-display-visions-ea-oledl128-6gga/p/30108668} [cit.~2024-02-28].

%19
\bibitem{EinkToply} Jan Šimečík. {\it Elektronický papír: Co je e-ink displej a jaké je jeho využití?}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://toply.cz/ctecky-knih/elektronicky-papir-e-ink/} [cit.~2024-02-28].

%20
\bibitem{E-Ink800x480px} {\it E-Ink 7,5"800x480px}. Obrázek. Dostupné z: {\tt https://botland.cz/e-papir-displeje/9891-e-papir-e-ink-75\\-800x480px-displej-s-prekrytim-hat-pro-raspberry-pi-\\waveshare-13504-5904422338558.html} [cit.~2024-02-28].

%21
\bibitem{ONYXBOOXMIRAPRO} {\it ONYX BOOX MIRA PRO 25,3"}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.ebook-ctecky.cz/onyx-boox-mira-pro-25-3-stojan#tb1=1} [cit.~2024-02-28].

%22
\bibitem{Mereniteploty} {\it Měření teploty}. Internetový článek. Dostupné z: \url{https://uprt.vscht.cz/kminekm/mrt/F4/F4k43-tepl.htm} [cit.~2024-02-28].

%23
\bibitem{AutodeskFusion360} Autodesk. {\it Autodesk Fusion 360}. Software. Dostupné z: \url{https://www.autodesk.cz/products/fusion-360/overview?term=1-YEAR&tab=subscription} [cit.~2024-02-28].

%24
\bibitem{KiCad} {\it KiCad 7.0}. Software. Dostupné z: \url{https://www.kicad.org} [cit.~2024-02-28].

%25
\bibitem{A3144Hall} {\it A3144 Hall Effect Sensor Pinout}. Obrázek. Dostupné z: \url{https://www.jakelectronics.com/subject/a3144-hall-effect-sensor-datasheet-circuit-and-pinout} [cit.~2024-02-28].

%26
\bibitem{ArduinoIDE} Arduino. {\it Arduino IDE 2.3.2}. Software. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/en/software} [cit.~2024-02-28].

%27
\bibitem{Illustrator} Adobe. {\it Adobe Illustrator}. Software. Dostupné z: \url{https://www.adobe.com/cz/products/illustrator.html} [cit.~2024-02-28].

%28
\bibitem{Image2Lcd} {\it Image2Lcd Ver3.2}. Software. Dostupné z: \url{https://www.e-paper-display.com/download_detail/downloadsId=625.html} [cit.~2024-02-28].

%29
\bibitem{Wire} {\it Wire}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/reference/en/language/functions/communication/wire/} [cit.~2024-02-28].

%30
\bibitem{AdafruitSensor} Adafruit Industries. {\it \hbox{Adafruit\_Sensor}}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/adafruit/Adafruit_Sensor/blob/master/Adafruit_Sensor.h} [cit.~2024-02-28].

%31
\bibitem{AdafruitBMP280Library} Adafruit Industries. {\it \hbox{Adafruit\_BMP280\_Library}}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/adafruit/Adafruit_BMP280_Library} [cit.~2024-02-28].

%32
\bibitem{DHTsensorLibrary} {\it DHT sensor library}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/reference/en/libraries/dht-sensor-library/} [cit.~2024-02-28].

%33
\bibitem{RHASK} Paul Stoffregen. {\it \hbox{RH\_ASK}}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/PaulStoffregen/RadioHead/blob/master/RH_ASK.h} [cit.~2024-02-28].

%34
\bibitem{SPI} {\it SPI}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/reference/en/language/functions/communication/spi/} [cit.~2024-02-28].

%35
\bibitem{WiFi} {\it WiFi}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://www.arduino.cc/reference/en/libraries/wifi/} [cit.~2024-02-28].

%36
\bibitem{WiFiClient} Espressif Systems. {\it WiFiClient}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/espressif/arduino-esp32/blob/master/libraries/WiFi/src/WiFiClient.h} [cit.~2024-02-28].

%37
\bibitem{WebServer} Espressif Systems. {\it WebServer}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/espressif/arduino-esp32/blob/master/libraries/WebServer/src/WebServer.h} [cit.~2024-02-28].

%38
\bibitem{ESPmDNS} Espressif Systems. {\it ESPmDNS}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/espressif/arduino-esp32/blob/master/libraries/ESPmDNS/src/ESPmDNS.h} [cit.~2024-02-28].

%39
\bibitem{HTTPClient} Espressif Systems. {\it HTTPClient}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/espressif/arduino-esp32/blob/master/libraries/HTTPClient/src/HTTPClient.h} [cit.~2024-02-28].

%40
\bibitem{FS} Espressif Systems. {\it FS}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/espressif/arduino-esp32/blob/master/libraries/FS/src/FS.h} [cit.~2024-02-28].

%41
\bibitem{SD} Arduino Libraries. {\it SD}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/arduino-libraries/SD} [cit.~2024-02-28].

%42
\bibitem{time} {\it time}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://www.tutorialspoint.com/c_standard_library/time_h.htm} [cit.~2024-02-28].

%43
\bibitem{ErriezMHZ19B} Erriez. {\it ErriezMHZ19B}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/Erriez/ErriezMHZ19B} [cit.~2024-02-28].

%44
\bibitem{AHTxx} enjoyneering. {\it AHTxx}. Knihovna. Dostupné z: \url{https://github.com/enjoyneering/AHTxx/blob/main/src/AHTxx.h} [cit.~2024-02-28].

%45
\bibitem{Alojz} {\it Alojz}. Internetová stránka. Dostupné z: \url{https://alojz.cz/praha} [cit.~2024-02-28].

%46
\bibitem{EpaperLibrary} GoodDisplay. {\it E-Paper Library}. Ukázkový kód. Dostupné z: \url{https://www.good-display.com/companyfile/24/} [cit.~2024-02-28].

\end{thebibliography}
\appendix
\input{LaTeX sablona IB/prilohy}

\end{document}